@inproceedings{Besancon-Daher-Ferret-Le-Borgne:TALN:2016,
    author = "Besan\c{c}on,Romaric and Daher,Hani and Ferret,Olivier and Le Borgne,Herv\'{e}",
    title = {Utilisation des relations d'une base de connaissances pour la d\'{e}sambigu\"{\i}sation d'entit\'{e}s nomm\'{e}es},
    booktitle = "Actes de la conf\'{e}rence conjointe JEP-TALN-RECITAL 2016 - Volume 2 : TALN (Articles longs)",
    month = "7",
    year = "2016",
    address = "Paris, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "290-303",
    note = "Using the Relations of a Knowledge Base to Improve Entity Linking",
    abstract = {L'identification des entit\'{e}s nomm\'{e}es dans un texte est une t\^{a}che essentielle des outils d'extraction d'information dans de nombreuses applications. Cette identification passe par la reconnaissance d'une mention d'entit\'{e} dans le texte, ce qui a \'{e}t\'{e} tr\`{e}s largement \'{e}tudi\'{e}, et par l'association des entit\'{e}s reconnues \`{a} des entit\'{e}s connues, pr\'{e}sentes dans une base de connaissances. Cette association repose souvent sur une mesure de similarit\'{e} entre le contexte textuel de la mention de l'entit\'{e} et un contexte textuel de description des entit\'{e}s de la base de connaissances. Or, ce contexte de description n'est en g\'{e}n\'{e}ral pas pr\'{e}sent pour toutes les entit\'{e}s. Nous proposons d'exploiter les relations de la base de connaissances pour ajouter un indice de d\'{e}sambigu\"{\i}sation pour ces entit\'{e}s. Nous \'{e}valuons notre travail sur des corpus d'\'{e}valuation standards en anglais issus de la t\^{a}che de d\'{e}sambigu\"{\i}sation d'entit\'{e}s de la campagne TAC-KBP.},
    keywords = {Entit\'{e}s nomm\'{e}es, d\'{e}sambigu\"{\i}sation, base de connaissances.},
    url = "https://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2016/17.pdf"
}
